有無人熟悉大容量既HARDDISK?

今日買左隻SEGATE 8TB HARDDISK, 佢寫7200RPM, 256MB, 我發覺佢同我另外D HARDDISK唔同, 傳輸數據時係明顯有聲, 係傳輸野果種聲(嘟..唔...嘟..唔...)但放大左好多倍
而且開機時會有一兩下卡既聲
請問依D情況係咪正常?因為我未買過8TB, 10TB任D HARDDISK
我用CrystalDiskInfoStandardPortable_7.0.5 和HD Tune Pro 5.60 試佢就寫個HARDDISK狀態良好...
依個情況應唔應該拎去換?
仲有個情況幾特別係我SSD 2.5吋度過野去新HARDDISK最快得30MB, 反而C DRIVE 過野去新HARDDISK就有8.90MB, 又正唔正常?

求教高手

我係用依隻HARDDISK,唔知D聲屬唔屬正常

點解要買咁大

想將之前散既1TB HARDDISK既資料放哂落去, 用一個HARDDISK插少D線, 另慳電D

上網我都搵唔倒用大容量係咪會有D傳輸聲

SEGATE

我個segate 都係咁
除左有聲，好多時都connect 唔到
有時過緊資料會卡，然後要boot機

小心一次死晒

岩去換左另一隻死雞, 開都係有D卡卡聲....睇黎成批都係咁....

anyway... 死雞英文名係叫seagate